認真問，而家商科/會計出路如何

而家政治社會環境咁差，香港營商環境好似唔多掂，繼續讀落去怕第時揾唔到工，大家建唔建議早啲quit u 讀啲揾食科（eg nursing ) 定繼續讀落去？

利申 兩樣都有興趣，有讀理科

Push

會計專啲啦
普通商科乞食科

覺得自己讀商科唔夠人勁本身有啲摺又內向，對人唔叻

會計咪做audit狗囉 餓唔死不過peak幾辛苦

咁仲有其他選擇嘅，唔一定要做audit

做精算撚幾好

會計供過於求

唔好再吹奏精算，就嚟搵唔到工啦，咁多人爭

個人唔叻冇專長冇創造力既audit狗係好選擇，起碼肯付出時間人工增長ok，不過入唔到b4就係咁先

工程一畢業都2萬啦

不過難讀係真d數唔係人計

所以先有咁高起薪

唔好攪錯，讀咩major 都可以做audit
唔一定accounting

會計做big 4就ok

Marketing應該收得皮

未來理科同IT一定皇親

全民nursing

做big4都唔一定爆肝既

我以前做讀大學嗰陣成日打機打到3-6am 訓，反而做big 4嗰陣1am就有得訓

利申：非audit

唔好彩隨時做10年都係3萬

second tier無大家講到咁差
正常path做5年無40都3字頭
算係幾好既折衷選擇

但走唔到呢 做一世咩

轉commercial做唔到top tier firm / 升得慢d啫
點會無人請

所以公會每年加d 新野入去

無讀書做RM 仲高一大截

係 retail RM 一入職未必要學位 但人工高 又舒服

無諗到自己咁失敗

唔知 但見人無點要考試 發咗達
做保險都好似得

我又唔叻但又唔想chur
搵咗investment 公司黎做
人工暫時高過big four
唔洗捱到成隻積咁

retail rm絕對唔係你想像中咁好

retail rm如果做得好，其實你出去賣保險賺得仲多，銀行食大份incentives。實有人做sales做到發達架，嗰嗰係咪你先。

舒服？如果你確保你每個月到數，一堆大客就係嘅，捽數嗰種壓力唔係人人頂得順。間中仲要cold call做埋啲無聊野。每個月清0，你每個月都要諗辦法跑數。

再講sales都無可能做成世，做幾年一係你順利升management，如果唔係好多人跳去bo都要減小小人工。

以前係行內人，已quit。要做都做commercial banking或者corp rm。第一次見人吹奏retail rm，你入啲banking post睇下啦，retail rm基本上算係地底泥架啦。

再講讀商科或者會計，其實真係唔一定入big4。可以考慮各大公司mt。而且big4都唔一定做死audit，tax或者advisory一樣係唔錯的。

accounting
非八大

咁請唔請非acct
冇咁專嘅商科人

會計專業d, 但要做audit.
挨幾年出人頭地

識人Big4 出身，家下 7萬一個月

一有AI 商科玩完 唔好簡商科

工程好似仲難考牌

咁緊係啦

唔係洗咩屌打商科

呢句由初中聽到大學畢業做野 到fg搵工interview又問呢題

我做左2年AUDIT 轉左行

唔q埋佢再轉？

真係取代到？

唔想再做呢行

轉邊行

唔會完全取代 但唔多唔小有影響

做緊QS

會俾連登仔話商科狗/金融狗

有幾難讀

你睇每年會計師同工程師個數就知

你睇下會計師同工程師 搵幾多錢就知

自己覺得唔係技能專業野
都係睇 intern 學校名

學好英文緊要d
有統計/Information Systems會實用少少

城大BBA 咩專業資格都冇 做左7年90萬p.a.

呢行accounting/finance/math人比較多

幾年exp先

拎地盤同audit俾？

如果im轉行難唔難？

Marketing 係最差既選擇之一

有得㨂，邊個唔想讀神科

你讀大學12點醒都得丫嘛

做big4 audit都大把人做到你講入學前嘅role但辛苦係真

一日咪又係瞓6、7個鐘，無晒私人時間就真既，同埋唔好諗住捱一陣出到去做commercial 就正常時間收工囉。

吹奏retail rm 一定係弱智

幾錢人工

商科穩陣就會計啦 但你要預做BIG4 都係chur

前景優秀,明日之星

巴打，你依家轉咗做咩？

Tax 同audit 一樣

咁都幾好啦